\documentclass[dissertacao,brazil]{ThesisPUC}

\include{dissert-lyxstuff}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\autor{Hisham Hashem Muhammad}
\autorR{Muhammad, Hisham Hashem}
\orientador{Roberto Ierusalmschy}
\orientadorR{Ierusalmschy, Roberto}
\titulo{Estudo sobre APIs de linguagens de script}
\dia{28} \mes{Agosto} \ano{2006}

\cidade{Rio de Janeiro}
\CDD{004}
\departamento{Informática}
\programa{Informática}
\centro{Centro Técnico Científico}
\universidade{Pontifícia Universidade Católica do Rio de Janeiro}
\uni{PUC--Rio}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\banca{
  \membrodabanca{Noemi de la Rocque Rodriguez}{Departamento de Informática --- PUC--Rio}
  \membrodabanca{Renato Fontoura de Gusmão Cerqueira}{Departamento de Informática --- PUC--Rio}
  \membrodabanca{Luiz Henrique de Figueiredo}{IMPA}
  \coordenador{José Eugenio Leal}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% \curriculo{
%% Graduou-se em Ciência da Computação na Universidade do Vale do Rio dos Sinos (São Leopoldo, Rio Grande do Sul).
%% }

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\agradecimentos{%
Agradeço ao meu orientador, Prof. Roberto Ierusalimschy, pela confiança, e aos
professores do Departamento de Informática com quem tive a oportunidade de
estudar, pelo aprendizado.

Ao CNPq e à PUC--Rio, pelos auxílios concedidos.

Ao amigo Alexandre Wolf pela grande ajuda quando da minha chegada no Rio.

Aos colegas da PUC, em especial ao pessoal do LabLua -- Fabio, Sérgio e Alexandra
-- que fizeram deste um ambiente ótimo de se trabalhar, e ao Leonardo pela
parceria na reta final de noites em claro enquanto terminávamos nossas
dissertações.

Aos colegas de apartamento, Renato e Sabrina, pela acolhida quando do meu retorno
dos Estados Unidos e pelo bom ano e meio em que moramos juntos.

Ao Sport Club Internacional, pela inesquecível campanha da conquista da América,
que me fez sentir mais próximo de casa durante esse ano.

E principalmente aos que mesmo longe estiveram sempre perto.
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chaves{
  \chave{Linguagens de Programação}
  \chave{Linguagens de Script}
  \chave{Interfaces para Programação de Aplicações}
}

\resumo{
\include{dissert-resumo}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chavesuk{
  \chave{Programming Languages}
  \chave{Scripting Languages}
  \chave{Application Programming Interfaces}
}

\titulouk{A study on APIs for scripting languages}

\resumouk{
\include{dissert-abstract}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\modotabelas{fig} % nada, fig, tab ou figtab

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include{dissert-epigrafe}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\include{dissert-texto}
\end{document}
